壞) 部相機只可以全開/全收光圈 (Nikon

啱啱收咗部二手D5500
一路影相一路彈「錯誤，請再按一下快門釋放鍵」
上網查下話多數係壞快門摩打, 但我feel到佢好正常, 開關自如
搞咗一大輪, 終於畀我發現原因
屌 個光圈控制壞嘅!!得返全開同全收
逼人全開光圈
例: 全開F1.8, 會見到光圈真係全開
收少少變F2.0, 會見到光圈縮到得返一點
第二支鏡有同樣情況, 全開F3.5係全開, 推一格F4.0會全收

其實我係嚟問有冇得整搞.....reset過設定, 又update咗最新firmware

冇check 清楚咩

呢d 好難check
買個陣係唔係得淨機冇單冇盒個d

全開is ok
利申只用1.4

有單呀⋯⋯不過人不在港 有保都無用

用手機影算鳩數啦

d5100試過 大力拍部機就會冇事

認真 自己search shutter error人地都係咁教